寄語港人︰在有限時日爭取更多

寄語港人︰在有限時日爭取更多

維權難屬人身自由一直受監視限制，張先玲曾發公開信控訴。

堅持以「天安門母親」身份呼籲、抗爭之外，張先玲同樣希望香港能夠在有限的時日為自己爭取到更多的權利，而不至於淪落和內地一樣的地步。

相關新聞：他們曾說過……

「袖手旁觀 殺戮亦會降臨你頭上」

張先玲感激香港人的幫助和堅持，每年維園的燭光晚會都讓六四難屬倍感安慰。她認為海外的小小力量，即使三五個體，也會有星火燎原之勢。今年2月23日，全世界最大的八九天安門紀念碑在美國加州落成。張認為，六四紀念碑讓整個事件成為了不會被記憶抹去的存在。而六四在香港的紀念館卻一波三折，這讓她感慨保存六四記憶的艱難，她說現在香港的空間越來越小，這種趨勢延續下去，將來或有可能淪為和內地一樣的結局。「但願不會到那一天，我希望香港能夠在有限的時日為自己爭取到更多的權利。」至於有些人認為六四純屬內地事物，和港人無關，張先玲認為這個概念是錯的。香港本屬中國的一部份，無法分割出去，大家都是親人。

「如果有人殺戮你同胞，你卻袖手旁觀，那麼某一天，殺戮亦會降臨到你頭上。」無論是在內地還是在香港，年輕人對六四事件慘絕人寰的歷史或是知之甚少、或是不感興趣，張先玲表示「這不能完全怪他們，這是政府的行為導向。如果整個社會導向傾斜於金錢，物欲至上，勢必會導致道德和社會風氣的敗壞。我認為，如果他們知道真相，是會做出正確的判斷的。」至於連年爭論不休的維園晚會參加與否的問題，張認為這並非關鍵問題，每個人都可以用自己的方式悼念六四遇難的人，或者用自己的方式去譴責政府血腥的鎮壓行為。

上一則
上一則
六四30年：監控我的人都同情我 天安門母親張先玲

下一則
下一則
他們曾說過……

他們曾說過……
六四30年：監控我的人都同情我天安門母親張先玲

香港本屬中國的一部份，無法分割出去，大家都是親人。